+++
banner     = "banners/2017-06-21-park-kachelej-na-vdnh.jpg"
title      = "Парк качелей на ВДНХ"
author     = "Lana"
date       = "2017-06-21"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine"]
+++

Сегодня ездили с ребенком погулять на ВДНХ. Люблю этот парк, есть много развлечений для детей, большой парк качелей, а еще можно взять велосипеды напрокат и провести в парке целый день.

Там красивое озеро с лебедями, уточками и даже две плавающие черепахи. <!--more-->Зеленый ухоженный газончик вокруг озера, на котором хорошо бы присесть на покрывале и насладиться летом, воздухом и окружающей красотой. Но бдительный охранник ходит вокруг озера и делает замечания, указывая на табличку: «По газонам не ходить». Вот так вот.



![](img/20170621_144445.jpg)

<h2 style="text-align: center;">
  Что поесть
</h2>

Перекусить есть где: хот-доги, бургеры, курочка, картошка фри, мороженое, даже чешское трдло. Я покусилась на веганский бургер. Оказалось, что наши понятия веганского бургера существенно различаются. Тут была булка, перец, цуккини и ананас на гриле, салатные листья. Все это сдобрено горчицей. Голод утолить можно, но название было более обещающим, чем оказалось по факту.

![](img/burger-2.jpg)

<h2 style="text-align: center;">
  Контактный зоопарк
</h2>

Также на ВДНХ есть контактный зоопарк, но в этом году мы туда не заходили. Можно купить корм и покормить домашних животных.

![](img/20160816_142308.jpg)

А еще там классные лемуры, их тоже можно кормить с рук салатными листьями.

![](img/20160816_143838.jpg)

<h2 style="text-align: center;">
  Парк качелей
</h2>

В этот раз мы ехали целенаправленно в Парк Качелей. Вход 35 гривен, одевают браслеты и можно входить и выходить. Туалет и фуд корты за пределами Парка.

![](img/20160816_123434.jpg)

Много разных качелей, даже есть корабль из Звездных воин и половина машины на цепи. По периметру стоят лавочки в тени, лежат кресла-мешки, есть песочница с лазалками и горками. Дети играют, родители отдыхают. Так и должно быть.

![](img/20160816_152037.jpg)

Это был отличный день. Вот вам мою рожицу

![](img/20170621_150248.jpg)
